《時代》稱譽！無大台抗爭促成眾籌全球登報 參與者「Tony(s)」︰與互聯網終極民主互相呼應

早前有網民發起眾籌，在G20峯會舉行時於全球登報反送中，最終成功眾籌逾600萬元，在美國《紐約時報》、英國《金融時報》、德國《南德意志報》、日本《朝日新聞》等全球各國主流報章登廣告。有份參與眾籌登報的網民，全部人都自稱Tony。其中兩名Tony透過Telegram接受《蘋果》查詢時表示，對於香港示威者能入選《時代》雜誌最具互聯網影響力人物，感到非常感動。他們指，整場反送中運動屬於每一名有份參與抗爭的香港人，示威者向國際展示出香港人精神。

二人指，各人自發落場的「無大台」抗爭模式，與互聯網的終極民主是互相呼應，在網路上的運動，由誰人發起是很難說明，但聚集的示威者思維及處事模式「啱啱好match」，「喺呢場運動上缺一不可」。他們指，從早前眾籌G20廣告及其他網民自發活動觀察，只需有人提出行動概念，有人和議，有人加入就可付諸實際行動，「多人有行動件事就成形，超多人行動就見到主流民意係點，某程度上係絕對民主嘅體現，超越埋一人一票，連票都可以跳過埋，直接行動」。
兩位Tony亦舉例指，當初的眾籌登報行動能夠聚沙成塔，事前無法預計，同樣是利用互聯網無大台的新模式。「無大台」亦很大程度造就眾籌登報成事，本來眾籌就需要「眾」人參與，無大台亦令每個人，都可按個人想法行動，省卻統一大台決策，「大家真心覺得夠好的話自自然然會有人付諸行動」。

Tony們又指事後回想，深深感到港人團結及對「香港人」身份的重視，當大家想要為香港出一分力，即使是陌生同路人，也能夠無縫合作，自動「埋位」，以實際行動體現無領袖指揮一樣可成事，令人感動。他們又認為，網民各類行動看似「無大台」，其實也可看成有無數小型「大台」，新傳播模式令人無論身處甚麼位置，都可以成為小組領袖，亦可瞬間退後一步成為成員，在參與上更具機動性。

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

大家推wiki 啊

Tony們

正評左 但唔好打飛機住 主力721